夏薩特是誰？香川才是曼聯真命天子

曼聯未能在同車路士爭奪夏薩特的轉會戰中取勝，這使得外界對紅魔在轉會市場上的吸引力產生了質疑。但也許香川真司正是曼聯所需要的球員。

夏薩特的轉會肥皂劇近來終於有了結果，他最終選擇了加盟歐聯新科冠軍車路士，隨之而來的，則是對曼聯在轉會市場上吸引力的質疑。在財力方面已經無法與曼城相抗衡的時候，對夏薩特的爭奪又不敵車路士，紅魔似乎已經被自己的英超對手拋在了身後。

在車路士宣佈以3200萬鎊購入夏薩特之後，曼聯敲定了香川的轉會，雖然身價並沒有夏薩特那般誇張，但香川的實力絕對不容小覷，他是多蒙特今年奪得雙冠王道路上的重要一員。

將利用我們全球化的優勢，邀請英國站和日本站的編輯從不同角度分析香川的未來，同時用關鍵資料的對比來更加直觀的做出比較，讓我們來看看誰才是來年英超的關鍵先生。

雖然只代表大阪櫻花隊參加了11場的日本國內頂級聯賽，但隨後香川就轉會德甲。但是他在那裡以驚人的速度適應了高路普的戰術，並迅速融入到了球隊中。

香川來到多蒙特的第一個閃光時刻無疑是2010-11球季的魯爾區打吡，在那場比賽中香川一人兩次攻破了史浩克04的球門，並且正常比賽發揮出色，當他從機場返回多蒙特時受到了最熱烈的歡迎，他被球迷舉過肩膀，在800多名忠實的多蒙特球迷簇擁下走出了機場。

在多蒙特的4-2-3-1戰術體系中，香川擔任的是影子前鋒的角色。但在沙哲朗尼的日本國家隊中，他不得不把這個位置讓給中央陸軍的本田圭佑，而自己則要改打左翼鋒。

雖然有時香川也會被領隊安排在單前鋒的位置上，但是他在這個位置上顯然缺乏自信，他的特點更適合少少靠後的位置，因為香川的發揮需要足夠的空間和隊友的配合。

香川具有典型的日本球員的特點，身體略顯單薄，但是射門出色，具有優秀的腳下技術和閱讀比賽能力；同時他的突破能力也很強，同時頭腦冷靜，不管是突破後的射門還是落底傳中都非常有威脅。

香川的到來顯然對曼聯幫助極大，他是一個有天賦的球員，比賽場上的戰士，更衣室裡的太陽，唯一不歡迎他的應該只有英國小報——因為沒有什麼緋聞可以爆料。在這個金錢的味道越來越濃的時代，能得到香川這樣的球員是曼聯的幸運。

真

係

1991.1.7 出生日期1989.3.17
2007.9.1 成年隊首秀時間 2007.4.7
192 出陣次數(自 07/08球季至今) 198
50 入球 86
38 助攻 45
28 國家隊出陣 30
2 國家隊入球 10

在法甲效力期間，夏薩特的表現堪稱史詩，他在法甲的地位如同西甲的C朗和美斯，當他發現繼續留在這裡已經不能繼續發展時，他選擇了離開。
這次轉會對夏薩特來說是一個巨大的挑戰，年輕的比利時國腳的職業生涯並非一帆風順，他在國家隊的賽事中剛剛遭受了重大打擊——人才濟濟的比利時未能獲得參加2012歐國盃的資格。而英格蘭的足球和生活無疑跟法國有天壤之別，夏薩特到英超的轉會對球員個人來說是一次徹底改變，能否適應將會是一個難題。而他的高額身價，無疑會形成更大的壓力，讓他面對更多的困難。
而他的轉會過程，現在更像是一盤設計好的棋局，而他一直在拿自己的未來作為賭注。利用媒體的關注不斷抬高自己的身價，這種做法無疑會使他獲得更好的經濟收入，但是同時也是球迷對他失去了耐心和信任。如果他不能在來到史丹福橋後立即征服球迷，那他以後的道路會非常艱難。
他必須在最短的時間內用最出色的表現征服英格蘭，否則將會很麻煩…
由於在法甲的出色發揮，他經常受到對方後衛的重點關照，但是即便如此，法甲的後衛們也沒能阻止夏薩特成為最佳，說明他在應對兇狠鏟球方面還是有些心得。但是英超同法甲的身體對抗不是同一級別的，這裡的身體對抗之激烈是夏薩特以前從未經歷過的，曾經有無數的天才球員因為不能適應英超的對抗而迷失，夏薩特如果想在英超獲得成功，這是他需要最先考慮的問題。

夏薩特在技術上已經具備了成功的所有條件，現在他需要做的是精神上的準備，因為他在這裡要面對各方面的改變和困難。他在隊中的地位不再像在里爾那樣不可動搖，他在新科歐聯冠軍的陣中，只是一個頂著高價標籤急需證明自己的新秀。
自信和傲慢往往只有一線之隔，夏薩特無疑在利爾取得了巨大成功，但是來到車路士後他必須從頭開始，慢慢適應新的球隊。他在場上的表現將是決定性的因素，他的打法要適應整只球隊，最基本的一個問題就是，搞清楚什麼時候該傳球什麼時候該射門。
香川則已經證明了自己適應環境的能力，而且做的非常出色。對於夏薩特來說，這一切都是從未經歷過的挑戰

香川也有許多問題需要解決，他的主要問題則是來自外界對曼聯轉會政策的質疑，關於香川真司的商業價值的關注似乎多過了競技層面。而曼聯商務經理最近的一個比喻則十分詭異…在談到關於曼聯轉會政策的問題時，他說，「（這並不構成疑問，）因為我們所有的隊員都是佐治古尼。」大家不清楚他是在強調曼聯所有球員的商業價值，還是在自嘲曼聯隊現在已經日益老化的陣容…
當然這種擔心毫無必要，因為香川真司為夢劇場帶來的不僅是遠東的人氣和球衣的銷量，他同時是一位有創造力的中場，對曼聯的進攻端將會有極大的幫助。這對曼聯隊來說是一舉兩得的事。

雖然夏薩特的進攻能力同樣出色，但是車路士在這個位置上並不缺少球員。而曼聯方面則更加迫切的需要一名像香川真司這樣的球員。
雖然香川真司現在還不是一名真正意義上的中場球員，但是他在對方中場和後衛之間造成的威脅極大，這可以幫助曼聯在4-4-1-1戰術中，最大程度的發揮朗尼的威力，而在中場方面曼聯的人員則需要加強，目前的人員配置中可以勝任中場位置的人選只有史高斯、卡域克和費查。
夏薩特同樣不能適應中場組織者的角色，這一點上他跟香川真司並無不同。最近已經有越來越多的聲音指出，如果曼聯能在今夏的轉會視窗簽入一名中場組織者，將會大大提高香川真司和曼聯整體進攻的效果。

即使拋開戰術層面的考慮，或者經濟和競技角度等多方面的原因，香川真司無疑也是更適合曼聯的人選。一切都源自他的處世風格，香川在德國時給人留下的印象，就是一個勤勉謙遜的球員，而且在對待轉會問題上的低調認真的態度，也是他在球迷心目中建立起了良好的印象。而夏薩特在這些方面做的顯然不夠，並且已經給英超的球迷留下了不好的印象。

就像之前的華倫西亞和靴南迪斯，香川真司有取得成功的所有條件，就像費sir最近說的，「他天生就是一個明星「，夢劇場現在已經擁有了足夠多耀眼的名字，誰還會關心什麼佐治古尼?（）

岩

啱

球員同會員一樣咁垃圾

講真kagawa唔差過夏神

樓主隊垃圾車舊年排幾多呀笑我地曼聯

留係多仔仲好啦
日本仔踢英超真係唔太睇好

講垃圾呢方面你同球員都屌打佢地

3200萬買新星已經係高價。。。

唔好吹奏偽世三 ok?

收嗲啦吊你老毛！

香川是無辜的

今年我地車仔利記上曬位